%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=0.9cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Trigonométrie\\Suites}
\date{}
\classe{1\up{e}S}
\dsnum{DS \no9 --- blanc}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item Réduire au même dénominateur $\frac{\pi}{3}+\frac{\pi}{4}$.
    \item Développer $\cos\left( \frac{\pi}{3}+\frac{\pi}{4} \right)$.
    \item En déduire la valeur exacte de $\cos\frac{7\pi}{12}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}~
  \emph{On rappelle que pour tout nombre $a$, on a :}
  \[\cos 2a=\cos^2a-\sin^2a=1-2\sin^2a=2\cos^2a-1\]

  Soit un nombre $x\in\left[ \frac{\pi}{2};\frac{3\pi}{2} \right]$ tel que $\cos 2x=\frac{1}{3}$.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que $\cos^2 x=\frac{2}{3}$.
    \item On déduire la valeur de $\cos x$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  On considère la suite $u$ définie sur $\mathbb{N}$ par $u_n=\frac{2^n}{n}$. On souhaite déterminer les variations de la suite.
  \begin{enumerate}
    \item Calculer une approximation au centième des trois premiers termes de la suite. Conjecturer les variations de la suite.
    \item Montrer que pour tout $n\in\mathbb{N}$, on a :
      $\frac{u_{n+1}}{u_n}=\frac{2n}{n+1}$.
    \item Résoudre l'inéquation $2n\geq n+1$.
    \item En déduire les variations de la suite $u$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Une bibliothèque possède \numprint{8000} livres. Chaque année, elle jette \SI{5}{\%} de ses ouvrages, obsolètes, et en achète 500 nouveaux.

  On appelle $u$ la suite définie sur $\mathbb{N}$ par « $u_n$ est le nombre d'ouvrages de la bibliothèque au début de l'année $2017+n$ » (ainsi, $u_0=8000$ est le nombre d'ouvrages en 2017, $u_1$ en 2018, etc.).
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que $u_1=8100$ et $u_2=8195$.
    \item Montrer que pour tout $n\in\mathbb{N}$, $u_{n+1}=0,95u_n+500$.
  \end{enumerate}
  On pose, pour tout $n\in\mathbb{N}$ : $v_n=u_n-10000$.
  \begin{enumerate}
      \setcounter{enumi}{2}
    \item Montrer que $v$ est une suite géométrique de premier terme $\numprint{-2000}$ et de raison $0,95$.
    \item En déduire le terme général de $v$.
    \item Calculer $v_{10}$, puis en déduire le nombre de livres que possèdera la bibliothèque en 2027.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
